\section{Общая информация}
\label{metainfo}
\textbf{Логическое выражение} — конструкция языка программирования, результатом вычисления которой является «истина» (в Python - \textit{True}) или «ложь» (в Python - \textit{False}). 

К примеру выражение $a > b$ при $a=1$ и $b=1$ будет равно \textit{False}, так как \textit{1} не больше \textit{1}, если бы наше выражение имело вид $ a >= b$, то было бы равно \textit{True}, так как \textit{1} не больше, но равно \textit{1}.

\textbf{Условная инструкция} — конструкция языка программирования, обеспечивающая выполнение определённой команды (набора команд) только при условии истинности некоторого \textit{\textbf{логического выражения}}, либо выполнение одной из нескольких команд (наборов команд) в зависимости от значения некоторого выражения. 

\textit{\textbf{Пример:}} В нашей жизни мы тоже пользуемся условными инструкциями, например на поездах без сопровождения родителей можно ездить с 14-ти лет. Из этого условия можно вывести следующее правило: \textbf{если} \textit{возраст >= 14}, \textbf{то} \textit{можно ехать одному}, \textbf{иначе} \textit{нельзя}.
